《傾城下的戀人》（短故）

我第一次喺連登寫故，寫得唔好個話屌細力啲

最近再睇張愛玲嘅《傾城之戀》，好有感觸。呢篇短故可以睇作參考《傾城之戀》嘅作品。

序：

「香港的陷落成全了她。但是在這不可理喻的世界裡，誰知道甚麼是因，甚麼是果？誰知道呢？也許就因為要成全她，一個大都市傾覆了。」——張愛玲《傾城之戀》

鋼琴聲悠然地散漫在禮堂，音符似是跳著芭蕾，一踮一踮溜進心底。李若露在台上為她的朋友葉揚伴奏，不過台下的目光都一一放在李若霞身上。在燈光下，她的雪白的肌膚映着紅暈，一頭微啡的長髮隨節奏飄逸。優雅的氣質讓人難以忘懷，她也許便是故事中常有的仙女，一見傾城。

唐子可的眼睛便是眾多凝望著李若露的其中一雙。他也許是個膚淺的男人，喜歡上她姣好的臉容，他來看歌唱比賽的目的也是他。「女神好靚呀！」坐在他旁邊是一個胖子，林懷，他在唐子可耳邊叫嚷。不過，唐子可怔怔地看得出神，完全沒有理會他。

李若露和葉揚表演結束，台上報了熱烈的掌聲。兩人隨著牆走下台。「女神！」林懷坐在靠近牆的座位，她們離開的時候，剛好可以見到。唐子可聽見，才知她們在那裡，雙眼馬上轉了過去。李若露也望了過來，大概是因為林懷的聲音。兩人雙目交接，李若露雙目似是向下彎的腰果，眉目間帶着笑意。在離開唐子可的視線前，李若露輕輕的揮手，對他道別。短短一瞬，唐子可內心像萬匹馬跑過，碰碰的不斷跳著。「女神望住我啊！」林懷瘋了一樣地說。

接下來的表演，唐子可也沒有甚麼興趣。除了一些趣怪的人，唱着走音的歌，和跟他一樣將要畢業的中六同學，在台上希望留下深刻記憶。

比賽完了，葉揚得了第二，李若露也隨著她上台領獎。

唐子可告別了林懷，獨自回家。離開時已是傍晚，一月的太陽也是一早落了。兩旁種滿火紅一樣的鳳凰木，不過這個時候還未能看到，校園裡燈光昏暗，仍有幾個人在打籃球。

他的家不算近，但他平時也是徒步走回去，一路上可以讓自己思考一陣。但今天，唐子可的腦中，只擠滿了一個人，林若露。雖然是同班，他們沒有甚麼交際，是兩個不同圈子的人。林若露除了外表，性格亦平易近人，更是級上的名人。而自己平時和幾個沒有特色的人一起，圍爐取暖。

「佢好似都係讀世史。」唐子可忽然發現，歷史科分了幾班，他過去也沒有見過李若露，今年分到和她同班。

走著走著，他看見馬路邊佇立著一個熟悉的身影，她便是李若露。她放下了馬尾，長髮及腰，她望著遠處，露出了傾臉。街燈亮起，照在臉上，似是披上一層臉紗。看到她，唐子可的心忽然頓了一下，然後拚了命的跳。「同唔同佢打招呼好？」唐子可內心糾結非常，想去打好關係，又怕碰釘。雖然她平易近人，但卻覺得無形中有道牆，將兩人隔開。

這時，一輛私家車停在李若露身前，她打開車門，走了進去。車子駛走，車尾燈漸漸遠離。唐子可搖頭傻笑，心中暗忖：「人哋咩身份，我咩身份？我竟然以為佢會對我有意思？哈哈。」他掏出耳機聽歌，他最愛陳奕迅，歌單全是他的歌。這時歌單播著《打回原形》，唐子可不禁一笑。

回到家中，他的母親已經煮好飯，老爸坐在一邊看報紙。他靜靜地換了衣服，便去吃飯。

「仔呀，DSE準備成點呀？」母親問。

「咪又係咁。」唐子可扒了一囗飯。

「你唔努力啲讀書，第日就要乞食啦。想當年，我⋯⋯」老爸喋喋不休地說，唐子可已經習慣左耳入右耳出，沒有半句話聽得進耳。

食完飯，唐子可打開Youtube 聽歌。

的確，他要考公開試，但他根本不是讀書的材料。聽著歌，便在網上四處看看。忽然，他在朋友的照片中看到李若露，原來今天是她的生日。照片中，李若露捧著蛋糕，旁邊都是她的朋友。

下一張，一個男同學搭著她的肩，手比著V字，好像對只能在螢幕上看著的唐子可，作出有力的嘲諷。

唐子可認得他是隔壁班的同學，他外表陽光帥氣，是籃球隊的。唐子可向李若露申請做好友，便馬上關掉網頁。

耳邊聽著柔和的音樂，唐子可想起了她。她與自己根本是雲泥之別，自己沒有長處、也沒有夢想。唯一的優點，大概是很會傾聽。聽人的抱怨、聽人的哭訴、聽人的一切。別人說完，哭完，發洩完，便會離開。他也毫不在乎，因為這是他唯一的價值。

「李若露係咪鐘意佢呢？」唐子可想起剛才的照片，心中酸得很。聽著聽著，便恍了神，五十七、五十八、五十九、零零。一月五日，零零、零零。唐子可不知道，在三千七百二十個小時後，整個世界都變了。

午後的課堂，總是睡意綿綿。唐子可伏在桌上，望著窗外，好像窗外的北風，沒有目標的亂飄。今堂是歷史課，教書的老師自顧自的說，同學聊天傾偈也不太理會。

「哈哈。」忽然嬌柔的笑聲，唐子可望向坐在前面的李若露，她在和坐在她身後的男同學說話，不知在講些甚麼，逗得李若如此高興。唐子可側過頭，雙眼偷偷瞟向她。

「佢笑嘅樣都幾好睇。」唐子可心中想道。

下課鐘聲的鈐的鈐地響起，似是催促著甚麼。唐子可等到最後才走出教室，因為他覺得這樣比較輕鬆自在。他捧著書離開，悠然地踱步回去。
「喂。」有人輕輕拍了他一下，抬頭一看，李若露笑著站在一旁。

「你尋晚加我ig呀？」

「吓？係呀，做咩呀？」唐子可強忍緊張心情，雙眼不知放在哪裡好。

「哦。」她拖長了尾音。「你叫唐子可啊可？」

「嗯。」

兩人靜了一陣，面面相覷，不知說些甚麼好。「呃⋯⋯生日快樂。尋日你生日，唔記得同你講。」唐子可搔了搔後腦，忽的說道。

「嘻，多謝喎。下次記得準時啦。我要去上堂啦。」李若露走了幾步，又轉過身來，揮了揮手：「掰。」

「掰⋯⋯」唐子可呆站在原地，似個木偶一樣揮手。

中六的日子非常短暫，就像那剎那間的下課鐘聲。

「衰仔，你最近同女神行得好近喎。」林懷在唐子可背上寫了一段字，不知道他寫了甚麼。「記住對佢好啲呀。」他重重地拍在唐子可肩上。「你講咩啊。」唐子可拚命想扭頭望一下他寫了些甚麼。

「寫完。」林懷不懷好意地笑。「你寫咗啲咩啊？」唐子可問。「你返到去咪知囉。喂，女神喎，快啲搵佢影相啦。」

李若露走出了課室，林懷說：「快啲啦！」

「吓⋯⋯」唐子可不敢去找她，雖然內心很想會和她拍這照片留念。林懷見他這樣猶疑不決，心中有氣，大力地推他上前。被這麼一推，唐子可把心一橫，去找李若露。

走出門口，走㾿上已經沒有人。「佢去咗邊？」他上前繼續找，走到下層，沒有人。再走一層，沒有人。再走一層，還是沒有人。

係咪類似傾城之戀都係寫香港同上海？
期待

「唉，唔通真係同佢無緣？」

唐子可靠在走廊的欄杆。校園的建築是藍白分間，有四面建築圍著一起，中間是個露天的空間，那裡種了一些樹，四五層高才見到樹葉。斜陽照入校園，不鏽鋼的欄杆映出一些金黃。不知甚麼時候可以再看到這個景色。

「唉。」唐子可輕輕嘆氣，口中哼起歌。

頸後忽然一凍，唐子可慘叫一聲。「你做咩嘆氣啊？」李若露雙手負在身後，臉帶微笑地看著他。

「嗨！」唐子可驚喜道。

「等陣，你背脊寫咗啲咩？」李若露把他微微一轉，看了看，噗哧一笑。「要唔要影張相啊？」

李若露掏出手機自拍。李若露把嘴藏入圍巾裡，只露出一雙動人的眼眸，唐子可僵硬地擺了個V字。「咔嚓。」望著鏡頭，這一剎攝入了腦海。他以為，這是他最後一次見到她。

這天之後，中六生已經不用回校上課，而是自己在家中準備DSE。唐子可雖說也算得上努力，但短短一兩月，也改變不了太多。

「Time’s up.」最後一科的英文口試也完了，唐子可也自覺表現很差，只求合格就可以了。

手機一下震動，林懷傳送了一個訊息。打開一看，是一條網址。「衰仔，肯定又係打機嘅事啦。」

打開網址，原來是一個論壇，左上角有一個黃色的笑臉公仔。「連登？乜鬼嚟㗎。」

他隨意瀏覽著論壇，見到有趣的標題，便按進去。「xxx：去沙灘唔𥄫女 估一個明星名」「答案係陳國邦 (李斯)，因為去⋯⋯」唐子可在街上放聲大笑，「咁痴線㗎啲人。」一路上，他便如此邊看邊笑。

唔係
我主要係想講《傾城之戀》入面文明嘅蒼涼。好似范柳原講個首死生契闊，人類係咁渺小卻又自以為可掌握未來，特別喺最近呢啲時世。

喔 我仲以為講雙城添（雖然傾城之戀都冇咩點深入描寫上海 而本身都係短故）
照你噉講 呢個短故係類似傾城之戀嘅大時代中一對戀人嘅故仔

嗯，差唔多啦。
不過好似冇人睇

慢慢黎啦，好作品唔慌無人欣賞